# debconf.
# Copyright (C) 2001 Free Software Foundation, Inc.
# Eungkyu Song <eungkyu@sparcs.kaist.ac.kr>, 2001.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: debconf 0.5.49\n"
"POT-Creation-Date: 2001-01-31 15:15-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2001-01-30 11:20+0900\n"
"Last-Translator: Eungkyu Song <eungkyu@sparcs.kaist.ac.kr>\n"
"Language-Team: Debian-KR Project Team <debian-kr-devel@lists.debian.or.kr>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: ../Debconf/AutoSelect.pm:64
#, c-format
msgid "failed to initialize frontend: %s"
msgstr "frontend를 초기화할 수 없음: %s"

#: ../Debconf/AutoSelect.pm:69
#, c-format
msgid "Unable to start a frontend: %s"
msgstr "frontend를 시작할 수 없습니다: %s"

#: ../Debconf/ConfModule.pm:140
msgid ""
"debconf: Undefined values detected at confmodule startup! Please file a bug "
"report, and include the stack trace below"
msgstr ""
"debconf: confmodule를 시작할 때 정의되지 않은 값이 발견되었습니다! 버그 "
"보고를 하고 stack trace를 아래에 포함시켜주세요"

#: ../Debconf/FrontEnd.pm:115
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to load Debconf::Element::%s. Failed because: %s"
msgstr "%s 유형의 성분를 만들 수 없습니다. 실패 이유: %s"

#: ../Debconf/FrontEnd.pm:123
#, c-format
msgid "Unable to make element of type %s. Failed because: %s"
msgstr "%s 유형의 성분를 만들 수 없습니다. 실패 이유: %s"

#: ../Debconf/FrontEnd.pm:190
#, c-format
msgid "Configuring %s"
msgstr "%s를 설정중"

#: ../Debconf/Template.pm:170
msgid "unknown file"
msgstr "알 수 없는 파일"

#: ../Debconf/Template.pm:203
#, c-format
msgid "Template parse error near `%s', in stanza #%s of %s\n"
msgstr "`%1$s' 주위에서 template parse 에러, %3$s의 #%2$s절\n"

#: ../Debconf/Template.pm:210
#, c-format
msgid "Template #%s in %s does not contain a `Template:' line\n"
msgstr "%2$s의` template #%1$s이 `Template:' 줄을 담고 있지 않습니다\n"

#: ../Debconf/Template.pm:231
#, c-format
msgid ""
"Template #%s in %s has a duplicate field \"%s\" with new value \"%s\". "
"Probably two templates are not properly seperated by a lone newline.\n"
msgstr ""
"%2$s의 template #%1$s는 새 값이 \"%4$s\"인 중복된 필드 \"%3$s\"를 가지고 "
"있습니다. 아마도 두 template이 긴 개행문자로 정확하게 분리되지 않은 것 "
"같습니다.\n"

#: ../Debconf/Element/Select.pm:85
#, c-format
msgid ""
"Input value, \"%s\" not found in C choices! This should never happen. "
"Perhaps the templates were incorrectly localized."
msgstr ""
"C 선택에서 입력 값, \"%s\"이 발견되지 않았습니다! 이것은 절대 일어나지 "
"않아야 합니다. Perhaps the tamplates were incorrectly localized."

#: ../Debconf/Element/Editor/Boolean.pm:35
#: ../Debconf/Element/Editor/Boolean.pm:58
#: ../Debconf/Element/Text/Boolean.pm:14
msgid "yes"
msgstr "예"

#: ../Debconf/Element/Editor/Boolean.pm:38
#: ../Debconf/Element/Editor/Boolean.pm:61
#: ../Debconf/Element/Text/Boolean.pm:15
msgid "no"
msgstr "아니오"

#: ../Debconf/Element/Editor/Multiselect.pm:31
#: ../Debconf/Element/Editor/Select.pm:31
msgid "Choices"
msgstr "선택"

#: ../Debconf/Element/Editor/Multiselect.pm:32
msgid ""
"(Enter zero or more items separated by a comma followed by a space (', ').)"
msgstr "(컴마와 빈칸(', ')으로 분리된 0개 이상의 항목을 입력하세요.)"

#: ../Debconf/Element/Noninteractive/Note.pm:37
msgid ""
"Debconf was not configured to display this note, so it mailed it to you."
msgstr ""
"Debconf는 이 주의를 표시하도록 설정되지 않았으므로, 메일로 보낼 것입니다."

#: ../Debconf/Element/Noninteractive/Note.pm:58
msgid "Debconf"
msgstr "Debconf"

#: ../Debconf/Element/Noninteractive/Note.pm:76
#, c-format
msgid "Debconf, running at %s"
msgstr "Debconf, %s에서 실행중"

#: ../Debconf/Element/Slang/Note.pm:27
msgid "Save Note"
msgstr "주의 저장"

#: ../Debconf/Element/Slang/Note.pm:31
msgid "Debconf was asked to save this note, so it mailed it to you."
msgstr "Debconf는 이 주의를 저장하도록 요청되었으므로, 메일로 보낼 것입니다."

#: ../Debconf/Element/Slang/Note.pm:32
msgid "The note has been mailed to root."
msgstr "이 주의는 root에게 메일로 보냈습니다."

#: ../Debconf/Element/Slang/Note.pm:35
msgid "Unable to save note."
msgstr "주의를 저장할 수 없습니다."

#: ../Debconf/Element/Text/Multiselect.pm:26
msgid "none of the above"
msgstr "위에 있는 것이 아님"

#: ../Debconf/Element/Text/Multiselect.pm:39
msgid ""
"Type in the letters of the items you want to select, separated by spaces."
msgstr "선택하려고 하는 항목의 글자를 space로 분리해서 입력하세요."

#: ../Debconf/FrontEnd/Dialog.pm:45
msgid "TERM is not set, so the Dialog frontend is not usable."
msgstr "TERM이 정해지지 않았으므로, 대화상자 frontend는 사용할 수 없습니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Dialog.pm:48
msgid "Dialog frontend is incompatable with emacs shell buffers"
msgstr "대화상자 frontend는 이맥스 쉘 버퍼와 호환되지 않습니다"

#: ../Debconf/FrontEnd/Dialog.pm:51
msgid ""
"Dialog frontend will not work on a dumb terminal, an emacs shell buffer, or "
"without a controlling terminal."
msgstr ""
"대화상자 frontend는 dumb 터미널이나 이맥스 쉘 버퍼에서, 또는 제어 테미널 "
"없이는 사용할 수 없습니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Dialog.pm:85
msgid ""
"Neither whiptail nor dialog are installed, so the dialog based frontend "
"cannot be used."
msgstr ""
"Whiptail과 dialog 모두가 설치되지 않았으므로, 대화상자 기반의 frontend는 "
"사용할 수 없습니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Dialog.pm:231 ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:67
msgid "Debian Configuration"
msgstr "데비안 설정"

#: ../Debconf/FrontEnd/Editor.pm:97
#, c-format
msgid "debconf: Unable to write to temporary file %s: %s"
msgstr "debconf: 임시 파일 %s를 쓸 수 없습니다: %s"

#: ../Debconf/FrontEnd/Editor.pm:100
msgid ""
"You are using the editor-based debconf frontend to configure your system. "
"See the end of this document for detailed instructions."
msgstr ""
"시스템을 설정하기 위해서 편집기 기반의 debconf frontend를 사용하고 있습니다. "
"자세한 명령을 위해서는 이 문서의 끝부분을 보세요."

#: ../Debconf/FrontEnd/Editor.pm:117
msgid ""
"The editor-based debconf frontend presents you with one or more text files "
"to edit. This is one such text file. If you are familiar with standard unix "
"configuration files, this file will look familiar to you -- it contains "
"comments interspersed with configuration items. Edit the file, changing any "
"items as necessary, and then save it and exit. At that point, debconf will "
"read the edited file, and use the values you entered to configure the system."
msgstr ""
"편집기 기반의 debconf frontend는 편집해야 할 하나 이상의 텍스트 파일과 함께 "
"나타납니다. 이것도 그러한 텍스트 파일입니다. 표준적인 유닉스 설정 파일에 "
"익숙하다면, 이 파일은 익숙하게 보일 것입니다 -- 이것은 설정 항목 사이에 "
"주석을 담고 있습니다. 파일을 편집해서 필요한 항목을 모두 바꾼 다음 저장하고 "
"나오세요. 그 시점에, debconf는 편집되 파일을 읽을 것이고, 시스템을 설정하기 "
"위해 입력한 값을 사용할 것입니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Editor.pm:131
#, c-format
msgid "debconf: Unable to read %s: %s"
msgstr "debconf: %s를 읽을 수 없습니다: %s"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:51
msgid "TERM is not set, so the Slang frontend is not usable."
msgstr "TERM이 정해지지 않았으므로, Slang frontend는 사용할 수 없습니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:54
msgid "Slang frontend is incompatable with emacs shell buffers"
msgstr "Slang frontend는 이맥스 쉘 버퍼와 호환되지 않습니다"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:57
msgid ""
"Slang frontend will not work on a dumb terminal, an emacs shell buffer, or "
"without a controlling terminal."
msgstr ""
"Slang frontend는 dumb 터미널이나 이맥스 쉘 버퍼에서, 또는 제어 테미널 없이는 "
"사용할 수 없습니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:72
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:95 ../Debconf/FrontEnd/Web.pm:167
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:96 ../Debconf/FrontEnd/Web.pm:165
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:97
msgid "Hide Help"
msgstr "도움말 감춤"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:98
msgid "Show Help"
msgstr "도움말 보임"

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:260
msgid "Tab and arrow keys move; space drops down lists."
msgstr "Tab과 방향 키로 움직임; space는 목록을 보여줌."

#: ../Debconf/FrontEnd/Slang.pm:283
msgid "Working, please wait..."
msgstr "수행중, 기다리세요..."

#: ../Debconf/FrontEnd/Text.pm:197
msgid "More"
msgstr "계속"

#: ../Debconf/FrontEnd/Tty.pm:37
msgid "This frontend requires a controlling tty."
msgstr "이 frontend는 제어 tty를 필요로 합니다."

#: ../Debconf/FrontEnd/Web.pm:65
#, c-format
msgid "Note: Debconf is running in web mode. Go to http://localhost:%i/"
msgstr ""
"주의: Debconf는 웹 모드에서 실행중입니다. http://localhost:%i/로 가세요"

#: ../dpkg-preconfigure:112
msgid "Usage: dpkg-preconfigure [--frontend=type] [--priority=value] debfiles"
msgstr "사용법: dpkg-preconfigure [--frontend=종류] [--priority=값] deb파일들"

#: ../dpkg-preconfigure:116
#, c-format
msgid "Unknown option: %s"
msgstr "알 수 없는 옵션: %s"

#: ../dpkg-preconfigure:138
#, c-format
msgid "dpkg-preconfigure: unable to re-open stdin: %s"
msgstr "dpkg-preconfigure: 표준입력을 다시 열 수 없음: %s"

#: ../dpkg-preconfigure:184
#, c-format
msgid "template parse error: %s"
msgstr "template parse 에러: %s"

#: ../dpkg-preconfigure:193
#, c-format
msgid "debconf: can't chmod: %s"
msgstr "debconf: chmod할 수 없음: %s"

#: ../dpkg-preconfigure:203
#, c-format
msgid "%s failed to configure, with exit code %s"
msgstr "%s 설정 실패, 코드 %s와 함께 종료함"

#: ../dpkg-reconfigure:14
msgid "Usage: dpkg-reconfigure [--frontend=type] [--priority=value] packages"
msgstr "사용법: dpkg-reconfigure [--frontend=종류] [--priority=값] 패키지들"

#: ../dpkg-reconfigure:124
msgid "must be run as root"
msgstr "root로 실행해야 합니다"

#: ../dpkg-reconfigure:158
#, c-format
msgid "%s is not fully installed"
msgstr "%s는 완전히 설치되지 않았습니다"

#: ../dpkg-reconfigure:233
#, c-format
msgid "Cannot read status file: %s"
msgstr "상태 파일을 읽을 수 없습니다: %s"

#~ msgid "Unsupported command `%s'."
#~ msgstr "지원되지 않는 멍령 `%s'."

#~ msgid "Warning: Newline present in parameters passed to debconf."
#~ msgstr "주의: debconf로 넘겨줄 매개 변수에 개행 문자가 있습니다."

#~ msgid "This will probably cause strange things to happen!"
#~ msgstr "아마도 이것이 이상한 일을 일으킬 것입니다!"
